## 難易度 ★★☆☆☆☆☆
1. 毎日１％ずつこつこつ成長していったら、一年後には、何倍の実力になっているでしょうか？

1. 年利３％の定期預金に預けました。２倍になるのは何年後でしょうか？

1. かけ算九九の表を出してみましょう。

1. 計算ゲームです。１０題 簡単な足し算（３＋５＝？など）が出題されるゲームを創りましょう。

1. 配列に１０個の数字が入っています。合計を求めてみましょう。

1. 配列に１０個の数字が入っています。
　一番小さい数は何でしょうか？　二番目に小さい数は何でしょうか？

1. 配列に１０個の数字が入っています。大きい順から小さい順に並び替えてみましょう。

1. ４６８０秒は、何時間何分何秒でしょうか？

1. 干支を求めてみましょう。２０００年生まれの人の干支は何でしょうか？

1. 世界の人口は、７３億２４００万人です。<br>
一年に１．２％ずつ人口が増えています。<br>
来年には何人になっているでしょうか？<br>
１００億人になる年はいつでしょうか？

1. 二の乗数を出してみましょう。<br>
２の１０乗はいくつでしょう？<br>
２の２０乗はいくつでしょう？<br>

1. 消費税を求めてみましょう。<br>
　税抜９８円のアイスクリームを３個買うと消費税はいくらでしょうか？

1. 福引きアプリを創りましょう。<br>
```
  お客＞福引をひかせてください.
  店員＞はい、どうぞ.
  福引賞品:
    １等:世界一周の旅.
    ２等:蒲郡温泉一泊二日.
    ３等:お好み焼き食べ放題.
    残念賞:ティッシュペーパー.
```

10回に1回は、世界一周の旅が当たるようにしてみましょう。
